張舉能任首席法官 郭榮鏗：感憂心 梁美芬：張官判詞獲法律界及市民認可

張舉能任首席法官 郭榮鏗：感憂心 梁美芬：張官判詞獲法律界及市民認可

行政長官林鄭月娥今早宣布，將任命終審法院常任法官張舉能，接替明年 1 月 11 日退休的馬道立，出任終審法院首席法官。任命須要得到立法會通過同意，林鄭月娥今日點名苜前主持內委會選主席工作的立法會法律界議員郭榮鏗，呼籲他盡快完成選主席程序。郭榮鏗今日下午見記者時，批評林鄭月娥政治化終審法院法官任命，逼使內會盡快選出主席，做法「極度不智、好可恥」。他坦言對張官過去就人大釋法的判決有極大保留和擔憂，強調法官必須有勇氣和腰骨向強權說不。

立法會法律界功能界別議員郭榮鏗指，張官過去就人大釋法作出判決時，曾明言人大釋法純粹是內地法律問題，香港《普通法》不能夠過問，或嘗試干預。郭榮鏗稱，對張官上述判決有「極大保留」，亦非常擔心。他認為當人大釋法踐踏香港《普通法》傳統、自由、法治、甚至破壞一國兩制時，各級法官一定要有勇氣和腰骨向強權說不，他寄語所有法官，特別是終審法院首席法官必須要有勇氣及腰骨。郭榮鏗稱，現時距離馬道立退休尚有十個月，相信大家會對張官「觀其行，聽其言」。

郭榮鏗又寄語張官，一旦被任命將會任重道遠，希望張官能夠明白和理解，為何市民會極關注，甚至憂心其任命與法治問題。

另外，郭榮鏗指出，現時距離馬道立退休仍有十個月 ，「唔明點解（林鄭月娥）佢今日要撲出嚟講」，他批評林鄭月娥不尊重馬道立，「係咪唔滿意馬道立？係咪想趕馬道立走？」。他又批評林鄭月娥政治化終審法院法官任命，逼使內會盡快選出主席。他指內會問題是政治問題，不能用程序解決，林鄭月娥政治化法官任命是「極度不智、好可恥」。

大律師：單論能力李義或更適合

有不願具名、專攻刑事案的大律師回覆《立場》查詢時表示，張舉能無疑是較為保守的法官，但他認為更嚴重的問題，是法庭仍沿用殖民地遺留的嚴刑峻法處理示威者案件。大律師表示，即使是最開明的法官，可以做到的亦不多（hands are tied）。

不過該名大律師認為，終審法院作為最高法院，即使是過往被視為較保守的法官，亦能「變成」開明的法官，因他們能按自己的判斷判案。他舉例，正如早前裁定《禁蒙面法》違憲的高等法院法官周家明及林雲浩法官，過去亦不被外界視為「開明」的法官。

不過這名大律師又認為，如果單論能力，年屆 70 歲終審法院常任法官李義，或是更適合接任首席法官的人選。

梁美芬：張官判詞得到法律界及市民認可

經民聯立法會議員梁美芬則對張官任命表示「好高興」。她指，自己非常欣賞張舉能大法官在過去為司法機構所作出的貢獻，「對於張官作出的重要判決，其所撰寫的判詞得到法律界及市民的認可」。梁美芬稱，張官在司法機構擁有 19 年的豐富工作經驗，相信他非常了解司法機構現時面對的困難，對改善司法機構的問題有很大的裨益。

梁美芬認為，終審法院未來在張官的帶領下，能夠繼續彰顯法治、保障人權自由，同時維護「一國兩制」及《基本法》的尊嚴，更加重要的是能夠令香港社會知道「法治」的重要性。

親共派認證

有人權及民主法，驚西咩

藍官認證

明哂，敵人支持我反對

我不認可

鼠王芬認證
紅到仆街

佢係耶教保守派

舉能 係咪陽萎藥啲名

感到憂心但冇反對

我老豆以前成日串佢張不舉

老鼠芬都支持=狗官

應該起佢底啦

全世界推上Twitter啊
Check and balance is dead
Rule of law is dead
Sanction now

我要全球制裁
我要全球撤資

梁美芬：張官判詞獲法律界及市民認可

張舉不能

講到明有豐富行政經驗
你諗你啦

我唔撚認可喎

其所撰寫的判詞得到法律界及市民的認可
鼠王芬真係戇撚柒鳩鳩
一般市民撚會睇判詞咩
認你老母可咩 收皮啦屌你老母

有認證就知必定係垃圾

死老鼠芬

一定撐硬郭榮鏗

死撚緊

老鼠芬 collect skin 啦!